# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: WinCompose 0.8.0\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: Sam Hocevar <sam@hocevar.net>\n"
"POT-Creation-Date: 2015-03-23 15:27+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2024-07-24 08:09+0000\n"
"Last-Translator: mkpoli <git@mkpo.li>\n"
"Language-Team: Chinese (Traditional) <https://hosted.weblate.org/projects/"
"wincompose/master/zh_Hant/>\n"
"Language: zh_Hant\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Weblate 5.7-dev\n"

#. The user can configure the application language and choose between English, French, etc. and Autodetect
#: language/i18n/Text.resx:121 ID:AutodetectLanguage
msgid "Autodetect"
msgstr "自動偵測"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:125 ID:KeyLMenu
msgid "Left Alt"
msgstr "左 Alt 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:129 ID:KeyRMenu
msgid "Right Alt"
msgstr "右 Alt 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:133 ID:KeyLControl
msgid "Left Control"
msgstr "左 Control 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:137 ID:KeyRControl
msgid "Right Control"
msgstr "右 Control 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:141 ID:KeyLWin
msgid "Left Windows"
msgstr "左 Windows 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:145 ID:KeyRWin
msgid "Right Windows"
msgstr "右 Windows 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:149 ID:KeyCapital
msgid "Caps Lock"
msgstr "Caps Lock 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:153 ID:KeyNumLock
msgid "Num Lock"
msgstr "Num Lock 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:157 ID:KeyPause
msgid "Pause"
msgstr "Pause 鍵"

#. Also known as Application key
#: language/i18n/Text.resx:161 ID:KeyApps
msgid "Menu"
msgstr "彈出功能表鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:165 ID:KeyEscape
msgid "Escape"
msgstr "Esc 鍵"

#. The name of the 変換 key on a Japanese keyboard
#: language/i18n/Text.resx:169 ID:KeyConvert
msgid "Conversion"
msgstr "(日文) 变換鍵"

#. The name of the 無変換 key on a Japanese keyboard
#: language/i18n/Text.resx:173 ID:KeyNonConvert
msgid "Non-conversion"
msgstr "(日文) 無变換鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:177 ID:KeyScroll
msgid "Scroll Lock"
msgstr "Scroll Lock 鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:181 ID:KeySpace
msgid "Space"
msgstr "空格鍵"

#. The name of the key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:185 ID:KeyReturn
msgid "Return"
msgstr "Return 鍵"

#. The "Composing" section in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:189 ID:Composing
msgid "Composing"
msgstr "組合"

#: language/i18n/Text.resx:193 ID:UseXorgRules
msgid "Use sequences from the Xorg project"
msgstr "使用 Xorg 專案計畫的組合鍵"

#: language/i18n/Text.resx:197 ID:UseXorgRulesToolTip
msgid ""
"Use the 3,000 compose sequences from the Xorg project (http://www.x.org/). "
"These are the sequences most commonly found on a standard Linux system."
msgstr ""
"使用 Xorg 專案計畫 (http://www.x.org/) 的 3000 個組合鍵。這些是在標準 Linux "
"系統上最通用的組合鍵。"

#: language/i18n/Text.resx:201 ID:UseXComposeRules
msgid "Use sequences from the XCompose project"
msgstr "使用 XCompose 專案計畫的組合鍵"

#: language/i18n/Text.resx:205 ID:UseXComposeRulesToolTip
msgid ""
"Use the 1,000 compose sequences from the XCompose opensource project "
"(https://github.com/kragen/xcompose). These sequences may sometimes conflict "
"with the Xorg ones."
msgstr ""
"使用 XCompose 開放源碼專案計畫 (https://github.com/kragen/xcompose) 的 1,000 "
"個組合鍵。這些組合鍵有時會與 Xorg 的組合見衝突。"

#: language/i18n/Text.resx:209 ID:UseEmojiRules
msgid "Use WinCompose emoji sequences"
msgstr "用 WinCompose 圖語 (emoji) 的組合鍵"

#: language/i18n/Text.resx:213 ID:UseEmojiRulesToolTip
msgid ""
"Use the compose sequences for Emoji provided by the WinCompose author and "
"contributors."
msgstr "使用由 WinCompose 作者與貢獻者提供的圖語 (emoji) 組合鍵。"

#. Menu entry to show the debug window
#: language/i18n/Text.resx:217 ID:DebugWindow
msgid "Debug Window"
msgstr "除錯窗"

#: language/i18n/Text.resx:221 ID:ShowSequences
msgid "Show Sequences…"
msgstr "顯示組合鍵…"

#. Menu entry to disable WinCompose
#: language/i18n/Text.resx:225 ID:Disable
msgid "Disable"
msgstr "停用"

#: language/i18n/Text.resx:229 ID:Restart
msgid "Restart"
msgstr "重新啟動"

#. A button to visit the donation page (http://wincompose.info/donate/)
#: language/i18n/Text.resx:233 ID:DonationPage
msgid "Donation Page"
msgstr "贊助頁"

#. A button to visit the website
#: language/i18n/Text.resx:237 ID:VisitWebsite
msgid "Visit Website"
msgstr "拜訪網站"

#: language/i18n/Text.resx:241 ID:Exit
msgid "Exit"
msgstr "退出"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:245 ID:UnicodeCharacters
msgid "Unicode characters"
msgstr "Unicode 字元"

#: language/i18n/Text.resx:249 ID:Sequences
msgid "Sequences"
msgstr "組合鍵"

#: language/i18n/Text.resx:253 ID:SwapOnInvalid
msgid "Try to swap the two keys"
msgstr "嘗試交換兩鍵"

#: language/i18n/Text.resx:257 ID:SwapOnInvalidToolTip
msgid ""
"Try to swap the keys of a two-key sequence. For instance, if Compose E A is "
"not a valid sequence, try Compose A E instead."
msgstr ""
"嘗試將先後按下的兩鍵交換。例如，若 首鍵 A E 是無效組合，就嘗試 首鍵 E A。"

#: language/i18n/Text.resx:261 ID:Search
msgid "Search Filter:"
msgstr "搜尋用的篩選規則:"

#: language/i18n/Text.resx:265 ID:ComposeKey
msgid "Compose Key:"
msgstr "首鍵:"

#: language/i18n/Text.resx:269 ID:ComposeKeyToolTip
msgid "Select the key that should act as the Compose key."
msgstr "選擇作為組合鍵的首鍵。"

#. The compose key deactivates itself after a certain configurable delay
#: language/i18n/Text.resx:273 ID:ResetTimeout
msgid "Reset timeout"
msgstr "逾時"

#: language/i18n/Text.resx:277 ID:UnicodeInput
msgid "Advanced Unicode input"
msgstr "進階 Unicode (內碼)輸入"

#: language/i18n/Text.resx:281 ID:UnicodeInputToolTip
msgid ""
"Enable Unicode input for all characters, even those with no compose sequence "
"defined. For instance, the following sequence will output character U+1A3F: "
"Compose U 1 A 3 F Enter"
msgstr ""
"即使沒定義一 Unicode 字元的組合鍵，也可使用首鍵加上 Unicode (內碼)去輸入。例"
"如，首鍵 U 1 A 3 F Enter，會輸出字元 U+1A3F"

#. This is the name of a category of settings about what happens when invalid sequences are typed
#: language/i18n/Text.resx:285 ID:InvalidSequences
msgid "On invalid sequences"
msgstr "出現無效按鍵組合時"

#: language/i18n/Text.resx:289 ID:CaseInsensitive
msgid "Fall back to case insensitive matches"
msgstr "退而忽略大小寫"

#: language/i18n/Text.resx:293 ID:CaseInsensitiveToolTip
msgid ""
"If the entered sequence does not exist, but there is one that only differs "
"by case, automatically correct it."
msgstr ""
"如果輸入的組合鍵不存在，但有一個只和它差在大小寫不同的組合鍵，則自動校正它，"
"也就是忽略大小寫差異。"

#: language/i18n/Text.resx:297 ID:DiscardOnInvalid
msgid "Discard all typed characters"
msgstr "清除已按的字元"

#: language/i18n/Text.resx:301 ID:DiscardOnInvalidToolTip
msgid ""
"If the entered sequence does not exist, discard all the characters that were "
"typed. The default behaviour is to output the characters as if the compose "
"key had not been used."
msgstr ""
"如果輸入的組合鍵不存在，則清除所有鍵入的字元。預設的做法是像未使用首鍵般地輸"
"出字元。"

#: language/i18n/Text.resx:305 ID:BeepOnInvalid
msgid "Emit a beep"
msgstr "發出嗶聲"

#: language/i18n/Text.resx:309 ID:BeepOnInvalidToolTip
msgid "If the entered sequence does not exist, emit a system sound."
msgstr "如果輸入的系列不存在，則發出系統聲音。"

#: language/i18n/Text.resx:313 ID:Language
msgid "Interface language:"
msgstr "介面語言:"

#: language/i18n/Text.resx:317 ID:LanguageToolTip
msgid ""
"Select the language that WinCompose uses for the interface. By default the "
"operating system language is used."
msgstr "選擇 WinCompose 用於介面的語言。預設情況下使用作業系統語言。"

#. Close the settings window
#: language/i18n/Text.resx:321 ID:Close
msgid "Close"
msgstr "關閉"

#. Copy character or symbol to the clipboard
#: language/i18n/Text.resx:325 ID:CopyToClipboard
msgid "Copy to clipboard"
msgstr "複製到剪貼簿"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:329 ID:Emoji
msgid "Emoji"
msgstr "圖語"

#. Apply changes from the settings window
#: language/i18n/Text.resx:333 ID:Apply
msgid "Apply"
msgstr "套用"

#. Should this say “retain” instead of “maintain”?
#: language/i18n/Text.resx:337 ID:KeepOriginalKey
msgid "Maintain original compose key behaviour"
msgstr "維持首鍵的原始功能"

#: language/i18n/Text.resx:341 ID:KeepOriginalKeyToolTip
msgid ""
"This tells WinCompose to make a best effort to retain the original key’s "
"behaviour. For instance, the Alt-Tab shortcut will still work even if Alt is "
"used as the compose key."
msgstr ""
"這讓 WinCompose 盡可能保持首鍵的原有功能。例如儘管 Alt 用作首鍵, Alt-Tab 快鍵"
"仍然有效。"

#: language/i18n/Text.resx:345 ID:InsertZwsp
msgid "Insert zero-width spaces in Office apps"
msgstr "使用 Office 應用軟體時插入零寬空格"

#: language/i18n/Text.resx:349 ID:InsertZwspToolTip
msgid ""
"Microsoft Office applications sometimes change the document font on the fly "
"when entering certain Unicode characters. This feature inserts an invisible "
"character after the Unicode character to work around the bug."
msgstr ""
"輸入某些 Unicode 字元時，Microsoft Office 應用程式有時會錯誤地自動更改文件字"
"型。此功能在 Unicode 字元之後插入一個不可見的字元來繞過此錯誤。"

#: language/i18n/Text.resx:353 ID:EmulateCapsLock
msgid "Emulate Caps Lock using both Shift keys"
msgstr "用兩個 Shift 鍵模擬 Caps Lock 鍵"

#: language/i18n/Text.resx:357 ID:EmulateCapsLockToolTip
msgid ""
"If Caps Lock is used as the compose key, the original behaviour of the key "
"becomes unavailable. This feature allows to turn Caps Lock on by pressing "
"both Shift keys simultaneously."
msgstr ""
"若用 Caps Lock 作為首鍵，則它的原始功能會停止。同時按兩個 Shift 鍵相當於使出 "
"Caps Lock 的原始功能。"

#: language/i18n/Text.resx:361 ID:ShiftDisablesCapsLock
msgid "Shift key disables Caps Lock"
msgstr "按 Shift 停用 Caps Lock 鍵"

#: language/i18n/Text.resx:365 ID:ShiftDisablesCapsLockToolTip
msgid ""
"If Caps Lock is used as the compose key, the original behaviour of the key "
"becomes unavailable. This feature allows to turn Caps Lock off by pressing "
"the Shift key."
msgstr ""
"若用 Caps Lock 作為首鍵，則它的原始功能會停止。此功能會使得按 Shift 鍵就可關"
"掉 Caps Lock。"

#: language/i18n/Text.resx:369 ID:CapsLockCapitalizes
msgid "Caps Lock always capitalizes letters"
msgstr "Caps Lock 鍵總是會讓字母大寫"

#: language/i18n/Text.resx:373 ID:CapsLockCapitalizesToolTip
msgid ""
"When Caps Lock is on, typing an accented letter such as “é” will always "
"output the corresponding capitalized letter, in this case “É”."
msgstr ""
"當 Caps Lock 鍵啟用後，按像“é”之類的重音字母會輸出大寫的重音字母，於此則"
"是“É”。"

#. Header for the list of Unicode character categories
#: language/i18n/Text.resx:377 ID:Categories
msgid "Categories"
msgstr "分類"

#: language/i18n/Text.resx:381 ID:InSelectedCategories
msgid "In selected categories"
msgstr "在所選的分類"

#. The title of the Options window
#: language/i18n/Text.resx:385 ID:Options
msgid "Options — WinCompose"
msgstr "選項 — WinCompose"

#. Microsoft recommends using this instead of Settings or Preferences (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/dn742392.aspx)
#: language/i18n/Text.resx:389 ID:ShowOptions
msgid "Options…"
msgstr "選項…"

#. {0}: compose key name, {1}: number of sequences, {2}: program version number
#: language/i18n/Text.resx:393 ID:TrayToolTip
msgid "WinCompose v{2} on {0} ({1} sequences)"
msgstr "WinCompose v{2} {0} ({1} 個組合)"

#. The “general” tab of the options window
#: language/i18n/Text.resx:397 ID:General
msgid "General"
msgstr "一般"

#: language/i18n/Text.resx:401 ID:Behavior
msgid "Behavior"
msgstr "方式"

#. The title of the Sequences window
#: language/i18n/Text.resx:405 ID:WindowTitle
msgid "Sequences — WinCompose"
msgstr "組合鍵 — WinCompose"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:409 ID:UserMacros
msgid "User-defined macros"
msgstr "使用者自訂巨集"

#: language/i18n/Text.resx:413 ID:DisabledToolTip
msgid "WinCompose is disabled"
msgstr "已停用 WinCompose"

#. The name of the "Insert" key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:417 ID:KeyInsert
msgid "Insert"
msgstr "Insert 鍵"

#. The "Test Typing" section in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:421 ID:TestTyping
msgid "Test Typing"
msgstr "測試輸入"

#. The "Tweaks" section in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:425 ID:Tweaks
msgid "Tweaks"
msgstr "調控"

#. Format string to display the current reset delay
#: language/i18n/Text.resx:429 ID:DelaySeconds
msgid "{0} seconds"
msgstr "{0} 秒"

#. About box menu entry
#: language/i18n/Text.resx:433 ID:About
msgid "About"
msgstr "關於"

#. Download new version menu entry. {0}: version number
#: language/i18n/Text.resx:437 ID:Download
msgid "Download WinCompose {0}"
msgstr "下載 WinCompose {0}"

#. Window title of the About box
#: language/i18n/Text.resx:441 ID:AboutBoxTitle
msgid "About WinCompose"
msgstr "關於 WinCompose"

#. The section where we list all programmers.
#: language/i18n/Text.resx:445 ID:Programming
msgid "Programming"
msgstr "程式設計"

#. The section where we list all translators. If you’re reading this, you’re probably a translator, so thank you! You rock!
#: language/i18n/Text.resx:449 ID:Translators
msgid "Translation"
msgstr "翻譯"

#. The tab item to see all the program authors.
#: language/i18n/Text.resx:453 ID:Authors
msgid "Authors"
msgstr "作者"

#. US: License, UK: Licence
#: language/i18n/Text.resx:457 ID:License
msgid "License"
msgstr "授權書"

#. Warning message when the user changes the language in the settings window
#: language/i18n/Text.resx:461 ID:NeedRestart
msgid "WinCompose needs to be restarted for some changes to take effect."
msgstr "WinCompose 需重新啟動，變更才會生效。"

#. A button to report bugs (opens web browser)
#: language/i18n/Text.resx:465 ID:ReportBug
msgid "Report a Bug"
msgstr "提報錯誤"

#. The context menu for about, help, and software updates
#: language/i18n/Text.resx:469 ID:Help
msgid "Help"
msgstr "說明"

#. Message displayed in the notification area tooltip.
#: language/i18n/Text.resx:473 ID:UpdatesToolTip
msgid "Updates are available."
msgstr "有可用的更新。"

#: language/i18n/Text.resx:477 ID:UserDefinedSequences
msgid "User-defined sequences"
msgstr "使用者自訂組合鍵"

#. A button to open the file containing the user-defined sequences.
#: language/i18n/Text.resx:481 ID:UserDefinedSequencesEdit
msgid "Edit"
msgstr "編輯"

#. A button to reload the user-defined sequences.
#: language/i18n/Text.resx:485 ID:UserDefinedSequencesReload
msgid "Reload"
msgstr "重新載入"

#: language/i18n/Text.resx:489 ID:AllowInjected
msgid "Allow Injected Keys"
msgstr "允許其他插入的鍵"

#: language/i18n/Text.resx:493 ID:AllowInjectedToolTip
msgid "Do not ignore keys sent by other software like AutoHotkey or Synergy"
msgstr "不忽略其他軟體如 Autohotkey 或 Synergy 送出的按鍵"

#. The name of the “Print Screen” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:497 ID:KeyPrint
msgid "Prt Scrn"
msgstr "Prt Scrn 鍵"

#. String to show instead of the key name when no compose key is configured
#: language/i18n/Text.resx:501 ID:KeyDisabled
msgid "Disabled"
msgstr "停用"

#: language/i18n/Text.resx:505 ID:CheckUpdates
msgid "Automatically check for updates"
msgstr "自動檢查更新"

#: language/i18n/Text.resx:509 ID:CheckUpdatesToolTip
msgid ""
"If enabled, WinCompose will connect to the Internet at regular intervals to "
"check for new versions. Updates are not installed automatically."
msgstr ""
"若啟用，WinCompose 會定期連上網路檢查是否有新版本。但不會自動安裝新版本。"

#: language/i18n/Text.resx:513 ID:KeepIconVisible
msgid "Try to keep notification area icon always visible"
msgstr "試著讓通知區塊圖示一直可見"

#: language/i18n/Text.resx:517 ID:KeepIconVisibleToolTip
msgid ""
"By default, Windows will remove the icon from the notification area after a "
"short while. This option attempts to keep it always visible."
msgstr "Windows 預設一會兒之後移除通知區塊。此選項則努力使它出現。"

#. The user can click on this button to change the current compose key.
#: language/i18n/Text.resx:521 ID:ChangeComposeKey
msgid "Change…"
msgstr "變更…"

#: language/i18n/Text.resx:525 ID:CaptureComposeKey
msgid "Please press a key to use as your compose key."
msgstr "請按一鍵作為首鍵。"

#. Add sequence to the list of favorites.
#: language/i18n/Text.resx:529 ID:AddToFavorites
msgid "Add to favorites"
msgstr "加到偏好"

#: language/i18n/Text.resx:533 ID:DisableIcon
msgid "Disable notification area icon"
msgstr "停用通知區圖示"

#: language/i18n/Text.resx:537 ID:DisableIconToolTip
msgid ""
"If enabled, WinCompose will no longer display an icon in the notification "
"area. The only way to open the WinCompose interface will then be through the "
"“WinCompose Settings” and “WinCompose Sequences” entries in the startup menu."
msgstr ""
"若啟用，WinCompose 不會在通知區顯示圖示。那麼，剩下能開啟 WinCompose 的是開始"
"功能表中的 “WinCompose 設定” 與 “WinCompose 組合鍵” 兩項。"

#. The name of the “Home” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:541 ID:KeyHome
msgid "Home"
msgstr "Home 鍵"

#. The name of the “End” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:545 ID:KeyEnd
msgid "End"
msgstr "End 鍵"

#. The name of the “Tab” key on the keyboard
#: language/i18n/Text.resx:549 ID:KeyTab
msgid "Tab"
msgstr "定位鍵"

#. Text to show instead of a value in seconds when the reset timeout feature is disabled
#: language/i18n/Text.resx:553 ID:NoTimeout
msgid "No timeout"
msgstr "全無逾時"

#. The “Advanced” section in the settings.
#: language/i18n/Text.resx:557 ID:Advanced
msgid "Advanced"
msgstr "進階"

#. “regex” is shorthand for “regular expression”.
#: language/i18n/Text.resx:561 ID:IgnoreRegex
msgid "Ignore windows matching this regex:"
msgstr "忽略視窗符合此字串類型式:"

#: language/i18n/Text.resx:565 ID:IgnoreRegexToolTip
msgid ""
"WinCompose will be completely disabled when the current window class or "
"window name matches this regular expression."
msgstr "若目前視窗類或視窗名稱符合此字串類型式，WinCompose 就停用。"

#: language/i18n/Text.resx:569 ID:AlwaysCompose
msgid "Alternate compose key is always Compose"
msgstr "第二首鍵總是當第一首鍵用"

#: language/i18n/Text.resx:573 ID:AlwaysComposeToolTip
msgid ""
"If enabled, all compose keys will be treated as Compose in a sequence. By "
"default, only the first pressed key will act as Compose, and alternate "
"compose keys will keep their original role."
msgstr ""
"若啟用，兩個首鍵都可作為組合鍵之首鍵。預設是只有第一個按下的鍵被當作首鍵，而"
"另一首鍵則維持原始功能。"

#. The section for random contributors who aren’t programmers or translators. Might be empty.
#: language/i18n/Text.resx:577 ID:SpecialThanks
msgid "Special Thanks"
msgstr "特別感謝"

#. Remove sequence from the list of favorites.
#: language/i18n/Text.resx:581 ID:RemoveFromFavorites
msgid "Remove from favorites"
msgstr "移出偏好"

#. Name of the category (Unicode characters, Emoji, User macros, Favorites)
#: language/i18n/Text.resx:585 ID:Favorites
msgid "Favorites"
msgstr "偏好"

#: language/i18n/Text.resx:589 ID:TimeoutToolTip
msgid ""
"If set, any compose sequence will be cancelled after a certain delay if no "
"keyboard activity is detected."
msgstr "若設定，則在一段延遲後，也就是沒偵測到鍵盤活動，組合鍵就會取消。"

#: language/i18n/Text.resx:593 ID:KeyboardLed
msgid "Keyboard LED"
msgstr "鍵盤 LED"

#: language/i18n/Text.resx:597 ID:KeyboardLedToolTip
msgid ""
"If set, the corresponding keyboard LED will be lit when a compose sequence "
"is in progress."
msgstr "若設定，則按組合鍵時，對應的鍵盤 LED 會亮起來。"

#. The short name of the compose key
#: language/i18n/Text.resx:601 ID:KeyCompose
msgid "Compose"
msgstr "首鍵"

#: language/i18n/Text.resx:605 ID:AutoLaunch
msgid "Launch WinCompose on login"
msgstr "登入時，啟動 WinCompose"

#: language/i18n/Text.resx:609 ID:AutoLaunchToolTip
msgid "If set, WinCompose will be started when the user logs in."
msgstr "若設定，使用者登入時，WinCompose 會被啟動。"

#: language/i18n/Text.resx:613 ID:Accessibility
msgid "Accessibility"
msgstr "無障礙可用"

#: language/i18n/Text.resx:617 ID:MustHoldCapsLock
msgid "Caps Lock is only active while being held down"
msgstr "按著不放大寫鎖定鍵才起作用"

#: language/i18n/Text.resx:621 ID:MustHoldCapsLockToolTip
msgid ""
"Releasing the Caps Lock key will immediately disable it, instead of the more "
"standard behaviour of having to press it a second time."
msgstr "放開大寫鎖定鍵會立即停用它，而不是標準的必須再按一次才停用。"

#: language/i18n/Text.resx:625 ID:RunElevated
msgid "Run with elevated privileges (recommended)"
msgstr "以提升的權限來執行(推薦此)"

#: language/i18n/Text.resx:629 ID:RunElevatedToolTip
msgid ""
"Composition will not work in some applications if WinCompose does not run "
"with elevated privileges. This options reduces the chances that this will "
"happen."
msgstr ""
"在某些應用程式，若不以更高的權限執行 WinCompose，則組合鍵無作用。此選項可降低"
"這種問題。"

#.  Unicode designation “Cc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:121 ID:Control
msgid "Other, Control"
msgstr "其他，控制字元"

#. Unicode designation “Cf” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:125 ID:Format
msgid "Other, Format"
msgstr "其他，格式"

#. Unicode designation “Cn” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:129 ID:OtherNotAssigned
msgid "Other, Not Assigned"
msgstr "其他，未分配"

#. Unicode designation “Co” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:133 ID:PrivateUse
msgid "Other, Private Use"
msgstr "其他，專用"

#. Unicode designation “Cs” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:137 ID:Surrogate
msgid "Other, Surrogate"
msgstr "其他，代理區"

#. Unicode designation “Ll” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:141 ID:LowercaseLetter
msgid "Letter, Lowercase"
msgstr "字母，小寫"

#. Unicode designation “Lm” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:145 ID:ModifierLetter
msgid "Letter, Modifier"
msgstr "字母，修飾號"

#. Unicode designation “Lo” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:149 ID:OtherLetter
msgid "Letter, Other"
msgstr "字母，其他"

#. Unicode designation “Lt” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:153 ID:TitlecaseLetter
msgid "Letter, Titlecase"
msgstr "字母，標題樣式"

#. Unicode designation “Lu” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:157 ID:UppercaseLetter
msgid "Letter, Uppercase"
msgstr "字母，大寫"

#. Unicode designation “Mc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:161 ID:SpacingCombiningMark
msgid "Mark, Spacing Combining"
msgstr "標記，佔空間"

#. Unicode designation “Me” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:165 ID:EnclosingMark
msgid "Mark, Enclosing"
msgstr "符號，圈起"

#. Unicode designation “Mn” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:169 ID:NonSpacingMark
msgid "Mark, Non-Spacing"
msgstr "標記，不佔空間"

#. Unicode designation “Nd” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:173 ID:DecimalDigitNumber
msgid "Number, Decimal Digit"
msgstr "數，數字"

#. Unicode designation “Nl” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:177 ID:LetterNumber
msgid "Number, Letter"
msgstr "數，字母"

#. Unicode designation “No” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:181 ID:OtherNumber
msgid "Number, Other"
msgstr "數，其他"

#. Unicode designation “Pc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:185 ID:ConnectorPunctuation
msgid "Punctuation, Connector"
msgstr "標點，連接"

#. Unicode designation “Pd” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:189 ID:DashPunctuation
msgid "Punctuation, Dash"
msgstr "標點，破折號"

#. Unicode designation “Pe” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:193 ID:ClosePunctuation
msgid "Punctuation, Close"
msgstr "標點，關閉"

#. Unicode designation “Pf” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:197 ID:FinalQuotePunctuation
msgid "Punctuation, Final Quote"
msgstr "標點，引號止"

#. Unicode designation “Pi” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:201 ID:InitialQuotePunctuation
msgid "Punctuation, Initial Quote"
msgstr "標點，引號起"

#. Unicode designation “Po” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:205 ID:OtherPunctuation
msgid "Punctuation, Other"
msgstr "標點，其他"

#. Unicode designation “Ps” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:209 ID:OpenPunctuation
msgid "Punctuation, Open"
msgstr "標點，開啟"

#. Unicode designation “Sc” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:213 ID:CurrencySymbol
msgid "Symbol, Currency"
msgstr "符號，貨幣"

#. Unicode designation “Sk” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:217 ID:ModifierSymbol
msgid "Symbol, Modifier"
msgstr "符號，修飾號"

#. Unicode designation “Sm” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:221 ID:MathSymbol
msgid "Symbol, Math"
msgstr "符號，數學"

#. Unicode designation “So” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:225 ID:OtherSymbol
msgid "Symbol, Other"
msgstr "符號，其他"

#. Unicode designation “Zl” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:229 ID:LineSeparator
msgid "Separator, Line"
msgstr "分隔，線段"

#. Unicode designation “Zp” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:233 ID:ParagraphSeparator
msgid "Separator, Paragraph"
msgstr "分隔，段落"

#. Unicode designation “Zs” (https://msdn.microsoft.com/en-us/library/system.globalization.unicodecategory%28v=vs.110%29.aspx), see also Gucharmap translations (https://git.gnome.org/browse/gucharmap/tree/po)
#: language/unicode/Category.resx:237 ID:SpaceSeparator
msgid "Separator, Space"
msgstr "分隔，空格"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:175
msgid "Prerequisites"
msgstr "先決條件"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:176
msgid "Software required by WinCompose"
msgstr "WinCompose 需要的軟體"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:179
msgid ""
"WinCompose needs the .NET Framework, version 4.0 or later, which does not\n"
"seem to be currently installed. The following action may help solve the "
"problem:"
msgstr ""
"WinCompose 需要 .NET Framework 4.0 或更高的版本\n"
"本電腦尚未安裝。後面做法可能有助於解決問題:"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:184
msgid "Download and install .NET Framework 4.0 Runtime"
msgstr "下載、安裝 .NET Framework 4.0 執行期間程式庫"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:194
msgid ""
"Once this is done, you may return to this screen and proceed with the\n"
"installation."
msgstr "完成後，您可以返回此螢幕，繼續安裝。"

#. This string appears in the installer, not in WinCompose.
#: installer/installer.pas:285
msgid "Administrator rights are required. Error: %d"
msgstr "需要有管理員權限。錯誤: %d"

#~ msgid "Delay:"
#~ msgstr "延遲："

#~ msgid "Grave Accent `"
#~ msgstr "Grave Accent ` 鍵"

#~ msgid "500 milliseconds"
#~ msgstr "500毫秒"

#~ msgid "1 second"
#~ msgstr "1秒"

#~ msgid "3 seconds"
#~ msgstr "3秒"

#~ msgid "5 seconds"
#~ msgstr "5秒"

#~ msgid "None"
#~ msgstr "沒有"

#~ msgid "History"
#~ msgstr "歷史"

#~ msgid "Sequence"
#~ msgstr "序列"

#~ msgid "Unicode"
#~ msgstr "Unicode"

#~ msgid "Copy Character"
#~ msgstr "複製字元"
